% !TEX TS-program = lualatex
% !TEX encoding = UTF-8

\documentclass[psalterium-dominicis.tex]{subfiles}

\ifcsname preamble@file\endcsname
  \setcounter{page}{\getpagerefnumber{M-pd10_tempus_adventus}}
\fi

\begin{document}
\feast{PT}{Proprium de Tempore}{Proprium de Tempore}{Proprium de Tempore}{1}{}{}{}{}{}{}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Proprium de Tempore}

\feast{A1F1}{In Dominicis Adventus}
	{Proprium de Tempore}{Tempus Adventus}{2}{}
	{}{}{}
	{}
	{}
\rubric{Dominicæ \Rnum{1} et \Rnum{2}}
\gscore{A1F1I}{I}{}{Regem venturum Dominum}
\rubric{Dominicæ \Rnum{3} et \Rnum{4}}
\gscore{A3F1I}{I}{}{Prope est jam Dominus}
\gscore{A1H}{H}{}{Verbum supernum prodiens}
\vspace{2\baselineskip}
\nocturn{1}
\gscore{A1F1N1A1}{A}{1}{Veniet ecce}
\pagebreak
\psalmus{1}{1}
\gscore{A1F1N1A2}{A}{2}{Confortate manus}
\psalmus{2}{2}
\gscore{A1F1N1A3}{A}{3}{Gaudete omnes}
\psalmus{3}{3}
\versiculus{Ex Sion spécies decóris ejus.}{Deus noster maniféste véniet.}
\vspace{0.5\baselineskip}
\nocturn{2}
{\grechangedim{baselineskip}{62pt plus 1pt minus 5pt}{scalable}
	\gscore{A1F1N2A1}{A}{4}{Gaude et laetare}
}
\psalmus{8}{4e}
\gscore{A1F1N2A2}{A}{5}{Rex noster adveniet}
\psalmus{9i}{5}
\pagebreak
\gscore{A1F1N2A3}{A}{6}{Ecce venio cito}
\psalmus{9ii}{6}
\versiculus{Emítte Agnum, Dómine, Dominatórem terræ.}{De Petra desérti ad montem fíliæ Sion.}

\nocturn{3}
\gscore{A1F1N3A1}{A}{7}{Gabriel Angelus locutus est}
\vspace{\baselineskip}
\psalmus{9iii}{7}
\gscore{A1F1N3A2}{A}{8}{Maria dixit}
\psalmus{9iv}{8}
\pagebreak
\gscore{A1F1N3A3}{A}{9}{In adventu summi Regis}
\psalmus{10}{4e}
\versiculus{Egrediétur Dóminus de loco sancto ejus.}{Véniet, ut salvet pópulum suum.}

\feast{1224}{In Vigilia Nativitatis Domini}
	{Proprium de Tempore}{In Vigilia Nativitatis Domini}{3}{24 Decembris}
	{}{}{Jesu Christi, Domini nostri!Nativitas, vigilia}
	{}
	{}
	
\rubric{Si Vigilia venerit in Dominica, omnia de Dominica \Rnum{4} Adventus, præter sequentes.}

{\grechangedim{baselineskip}{62pt plus 1pt minus 5pt}{scalable}
	\gscore{1224I}{I}{}{Hodie scietis}
}
\vspace{\baselineskip}
\rubric{In \Rnum{3} Nocturno, Versus ut infra:}
\versiculus{Hódie sciétis quia véniet Dóminus.}{Et mane vidébitis glóriam ejus.}

\end{document}