% !TEX TS-program = lualatex
% !TEX encoding = UTF-8

\documentclass[psalterium-dominicis.tex]{subfiles}

\ifcsname preamble@file\endcsname
  \setcounter{page}{\getpagerefnumber{M-pd11_tempus_hiemalis}}
\fi

\begin{document}

\feast{1225}{In Nativitate\\Domini nostri Jesu Christi}
	{Proprium de Tempore}{In Nativitate Domini}{1}{25 Decembris}
	{}{}{Jesu Christi, Domini nostri!Nativitas}
	{}
	{}
{\grechangedim{baselineskip}{62pt plus 1pt minus 5pt}{scalable}
	\vspace{1\baselineskip}
	\gscore{1225I}{I}{}{Christus natus est}
	\vspace{1\baselineskip}
	\gscore{1225H}{H}{}{Christe Redemptor\idxnewline(Nativitatis D.N.J.C.)}
}
\pagebreak
\null
\nocturn{1}
\gscore{1225N1A1}{A}{1}{Dominus dixit ad me}
\psalmus{2}{8}
\pagebreak
\gscore{1225N1A2}{A}{2}{Tamquam sponsus}
\psalmus{18}{8}
\gscore{1225N1A3}{A}{3}{Diffusa est gratia}
\psalmus{44}{1}
\versiculus{Tamquam sponsus.}{Dóminus procédens de thálamo suo.}

\nocturn{2}
\gscore{1225N2A1}{A}{4}{Suscepimus Deus}
\psalmus{47}{8}
\gscore{1225N2A2}{A}{5}{Orietur diebus Domini}
\psalmus{71}{3}
\gscore{1225N2A3}{A}{6}{Veritas de terra}
\psalmus{84}{8}
\versiculus{Speciósus forma præ filiis hóminum.}{Diffúsa est grátia in lábiis tuis.}

\vspace{\baselineskip}
\nocturn{3}
\gscore{1225N3A1}{A}{7}{Ipse invocabit me alleluia}
\psalmus{88}{6}
{\grechangedim{baselineskip}{62pt plus 1pt minus 5pt}{scalable}
	\gscore{1225N3A2}{A}{8}{Laetentur caeli}
}
\psalmus{95}{4e}
\gscore{1225N3A3}{A}{9}{Notum fecit... salutare}
\psalmus{97}{6}
\versiculus{Ipse invocábit me, allelúia.}{Pater meus es tu, allelúia.}

\feast{1226}{In Festo S. Stephani Protomartyris}
	{Proprium de Tempore}{S. Stephani Protomartyris}{2}{26 Decembris}
	{}{}{Stephani}
	{}
	{}
\rubric{Hymnus, Antiphonæ, Psalmi et Versus Nocturnorum de Communi unius Martyris, pag.\ \pageref{M-UMEX}. Invitatorium ut infra.}
\pagebreak
\gscore{1226I}{I}{}{Christum natum qui beatum}

\feast{1227}{In Festo S. Joannis\\Apostoli et Evangelistæ}
	{Proprium de Tempore}{S. Joannis Apostoli et Evangelistæ}{2}{27 Decembris}
	{}{}{Joannis Evangelistæ}
	{}
	{}
\rubric{Omnia de Communi Apostolorum, pag.\ \pageref{M-APEX}.}

\feast{1228}{In Festo Ss. Innocentium Martyrum}
	{Proprium de Tempore}{Ss. Innocentium Martyrum}{2}{28 Decembris}
	{}{}{Innocentium}
	{}
	{}
\rubric{Omnia de Communi plurimorum Martyrum, pag.\ \pageref{M-PMEX}, præter sequentes.}
\gscore{1228H}{H}{}{Audit tyrannus}
\nocturn{3}
\gscore{1228N3A2}{A}{8}{Isti sunt qui venerunt}
\rubric{Psalmus \normaltext{33} ut in Communi.}

\feast{N1F1}{Dominica infra Octavam Nativitatis}
	{Proprium de Tempore}{Dominica infra Octavam Nativitatis}{2}{}
	{}{}{Jesu Christi, Domini nostri!Nativitas, dominica infra octavam}
	{}
	{}
\rubric{Omnia ut in Nativitate Domini ut pag.\ \pageref{M-1225}.}

\pagebreak

\feast{0101}{In Circumcisione Domini\\et Octava Nativitatis}
	{Proprium de Tempore}{In Circumcisione Domini}{2}{1 Januarii}
	{}{}{Jesu Christi, Domini nostri!Circumcisio}
	{}
	{}
\thispagestyle{empty}
\rubric{Invitatorium \scorename{1225I}, et Hymnus \scorename{1225H} ut in Nativitate Domini, pag.\ \pageref{M-1225}.}
\nocturn{1}
\gscore{1225N1A1}{A}{1}{Dominus dixit ad me}
\psalmus{2}{8}
\gscore{0101N1A2}{A}{2}{In sole posuit tabernaculum}
\psalmus{18}{5}
\gscore{0101N1A3}{A}{3}{Elevamini}
\psalmus{23}{5}
\versiculus{Tamquam sponsus.}{Dóminus procédens de thálamo suo.}
\nocturn{2}
\gscore{0101N2A1}{A}{4}{Speciosus forma}
\psalmus{44}{1}
\gscore{0101N2A2}{A}{5}{Homo natus est}
\psalmus{86}{7}
\gscore{0101N2A3}{A}{6}{Exsultabunt omnia ligna}
\psalmus{95}{5}
\versiculus{Speciósus forma præ filiis hóminum.}{Diffúsa est grátia in lábiis tuis.}
\nocturn{3}
\gscore{0101N3A1}{A}{7}{In principio et ante}
\pagebreak
\psalmus{96}{8}
\gscore{0101N3A2}{A}{8}{Ante luciferum genitus}
\pagebreak
\psalmus{97}{2}
\gscore{0101N3A3}{A}{9}{Nato Domino}
\psalmus{98}{8}
\versiculus{Ipse invocábit me, allelúia.}{Pater meus es tu, allelúia.}

\feast{N2}{In Festo Sanctissimi Nominis Jesu}
	{Proprium de Tempore}{Sanctissimi Nominis Jesu}{2}{Dominica inter Circumcisionem et Epiphaniam}
	{}{}{Jesu Christi, Domini nostri!Nomen}
	{}
	{}
\rubric{Quando Dominica non erit, hoc Festum celebratur die 2 Januarii.}
\gscore{N2I}{I}{}{Admirabile nomen Jesu}
\pagebreak
\gscore{N2H}{H}{}{Jesu Rex admirabilis}
\pagebreak
\nocturn{1}
\gscore{N2N1A1}{A}{1}{Domine Dominus... terra}
\psalmus{8}{1cross} % special version of ps.8 tone 1 with a ddag to indicate omission of first verse
\gscore{N2N1A2}{A}{2}{In nomine Jesu omne}
\pagebreak
\psalmus{18}{1}
\gscore{N2N1A3}{A}{3}{Confitemini Domino}
\psalmus{23}{8}
\versiculus{Propter nomen tuum, Dómine, propitiáberis peccáto meo.}{Multum est enim.}
\nocturn{2}
\gscore{N2N2A1}{A}{4}{Memores erunt nominis}
\pagebreak
\psalmus{44}{4e}
\pagebreak
\gscore{N2N2A2}{A}{5}{Magnificate Dominum}
\psalmus{45}{7}
\gscore{N2N2A3}{A}{6}{Omnes Gentes... glorificabunt\newline\null}
\psalmus{86}{4e}
\versiculus{Propter glóriam nóminis tui, Dómine, liberásti nos.}{Et propítius esto peccátis nostris propter nomen tuum.}
\vspace{2\baselineskip}
\nocturn{3}
\gscore{N2N3A1}{A}{7}{Cantate Domino et benedicite}
\pagebreak
\psalmus{95}{2}
\gscore{N2N3A2}{A}{8}{Secundum nomen tuum}
\pagebreak
\psalmus{96}{1}
\gscore{N2N3A3}{A}{9}{Cantate Deo psalmum dicite}
\pagebreak
\psalmus{97}{6}
\vspace{\baselineskip}
\versiculus{Afférte Dómino glóriam et honórem.}{Afférte Dómino glóriam nómini ejus.}

\vspace{\baselineskip}

\feast{0105}{In Vigilia Epiphaniæ}
	{Proprium de Tempore}{In Vigilia Epiphaniæ}{2}{5 Januarii}
	{}{}{Jesu Christi, Domini nostri!Epiphania, vigilia}
	{}
	{}
\rubric{Omnia ut in Octava Nativitatis.}

\newpage
\vspace{-1\baselineskip}
\feast{0106}{In Epiphania\\Domini nostri Jesu Christi}
	{Proprium de Tempore}{In Epiphania Domini}{1}{6 Januarii}
	{}{}{Jesu Christi, Domini nostri!Epiphania}
	{}
	{}
\rubric{In Festo omittitur \normaltext{Dómine lábia mea} usque ad Hymnus, et incipitur Officium cum \aarub 1.\\
Per Octavam dicitur \normaltext{Dómine lábia mea} et reliqua.}
\gscore{0106I}{I}{}{Christus apparuit nobis}
\gscore{0106H}{H}{}{Hostis Herodes}
\nocturn{1}
\gscore{0106N1A1}{A}{1}{Afferte Domino}
\psalmus{28}{7}
\gscore{0106N1A2}{A}{2}{Fluminis impetus}
\psalmus{45}{6}
\gscore{0106N1A3}{A}{3}{Psallite Deo nostro}
\psalmus{46}{1}
\versiculus{Omnis terra adóret te, et psallat tibi.}{Psalmum dícat nómini tuo.}
\nocturn{2}
\gscore{0106N2A1}{A}{4}{Omnis terra adoret}
\psalmus{65}{4e}
\gscore{0106N2A2}{A}{5}{Reges Tharsis}
\psalmus{71}{1}
\vspace{4mm}
\gscore{0106N2A3}{A}{6}{Omnes Gentes... Domine}
\psalmus{85}{4e}
\versiculus{Tharsis et insulæ múnera ófferent.}{Reges Arabum et Saba dona addúcent.}
\nocturn{3}
\rubric{Sequens Psalmum dicitur tantum in Festo:}
\gscore{0106N3A1}{A}{7}{Venite adoremus eum}
\psalmus{94}{repet}
\rubric{Sequens Psalmum dicitur per Octavam:}
{\grechangedim{baselineskip}{62pt plus 1pt minus 5pt}{scalable}
	\gscore{0101N2A2}{A}{7}{Homo natus est}
	\psalmus{86}{7}
	\gscore{0106N3A2}{A}{8}{Adorate Dominum alleluia}
	\psalmus{95}{6}
	\gscore{0106N3A3}{A}{9}{Adorate Deum alleluia omnes}
	\psalmus{96}{6}
}
\versiculus{Adoráte Dóminum, allelúia.}{In aula sancta ejus, allelúia.}

\feast{E1F1}{In Festo sanctæ Familiæ\\Jesu, Mariæ, Joseph}
	{Proprium de Tempore}{Sanctæ Familiæ}{2}{Dominica infra Octavam Epiphaniæ}
	{}{}{Jesu Christi, Domini nostri!Familia Sancta}
	{}
	{}
\thispagestyle{empty}
\gscore{E1I}{I}{}{Christum Dei Filium Mariae}
\gscore{E1H}{H}{}{Sacra jam splendent decorata}
\nocturn{1}
\gscore{E1N1A1}{A}{1}{Cum inducerent puerum}
\pagebreak
\psalmus{2}{1}
\gscore{E1N1A2}{A}{2}{Ut perfecerunt omnia}
\pagebreak
\null\vspace{2\baselineskip}
\psalmus{18}{2}
\vspace{\baselineskip}
\pagebreak
\null\vspace{\baselineskip}
\gscore{E1N1A3}{A}{3}{Puer autem crescebat}
\psalmus{23}{3}
\versiculus{Propter nos egénus factus est cum esset dives.}{Ut illíus inópia nos dívites essémus.}
\pagebreak
\nocturn{2}
{\grechangedim{baselineskip}{62pt plus 1pt minus 5pt}{scalable}
	\gscore{E1N2A1}{A}{4}{Consurgens Joseph... secessit}
	\psalmus{44}{4e}
	\gscore{E1N2A2}{A}{5}{Angelus Domini apparuit in\idxnewline{}somnis... vade}
	\psalmus{45}{1}
	\gscore{E1N2A3}{A}{6}{Et veniens habitavit}
	\psalmus{86}{8}
}
\versiculus{Dóminus vias suas docébis nos.}{Et ambulábimus in sémitis ejus.}
\pagebreak
\nocturn{3}
\gscore{E1N3A1}{A}{7}{Ibant parentes}
\psalmus{95}{7}
\pagebreak
\null\vspace{5mm}
\gscore{E1N3A2}{A}{8}{Cum redirent}
\psalmus{96}{2}
\vspace{5mm}\null
\pagebreak
\gscore{E1N3A3}{A}{9}{Non invenientes Jesum}
\psalmus{97}{3}
\versiculus{Pauper sum ego, et in labóribus a juventúte mea.}{Exaltátus autem humiliátus sum, et conturbátus.}

\feast{0113}{In Octava Epiphaniæ, et Baptismate Domini}
	{Proprium de Tempore}{In Octava Epiphaniæ}{2}{13 Januarii}
	{}{}{Jesu Christi, Domini nostri!Epiphania, octava}
	{}
	{}
\rubric{Omnia ut suo loco in Festo notatur.}

\pagebreak

\feast{E2F1}{Dominicæ post Epiphaniam}
	{Proprium de Tempore}{Dominicæ II usque IV post Epiphaniam}{2}{}
	{}{}{}
	{}
	{}
\thispagestyle{empty}
\gscore{F1Iw}{I}{}{Adoremus Dominum}
\gscore{F1Hw}{H}{}{Primo dierum omnium}
\rubric{Antiphonæ, Psalmi et Versus Nocturnorum ut in Psalterio, pag. \pageref{M-F1N1A1}.}

\feast{7GF1}{Dominicæ in Septuagesima, Sexagesima et Quinquagesima}
	{Proprium de Tempore}{Dominicis in Septuagesima, Sexagesima et Quinquagesima}{2}{}
	{}{}{}
	{}
	{}
\thispagestyle{empty}
\gscore{7GF1I}{I}{}{Praeoccupemus faciem}
\rubric{In primo autem Psalmi versu omittitur: \normaltext{præoccupémus fáciem ejus in confessióne, et in psalmis jubilémus ei}; et repetitur a Choro Invitatorium.}

\rubric{Hymnus \scorename{F1Hw}, ut supra. Antiphonæ, Psalmi et Versus Nocturnorum ut in Psalterio, pag. \pageref{M-F1N1A1}.}

\feast{Q1F1}{Dominicæ Quadragesimæ}
	{Proprium de Tempore}{Dominicæ in Quadragesima}{2}{}
	{}{}{}
	{}
	{}
\gscore{Q1I}{I}{}{Non sit vobis vanum}
\gscore{Q1H}{H}{}{Ex more docti mystico}
\rubric{Antiphonæ, Psalmi et Versus Nocturnorum ut in Psalterio, pag. \pageref{M-F1N1A1}.}


\feast{Q5F1}{Dominica de Passione et Dominica in Palmis}
	{Proprium de Tempore}{Tempus Passionis}{2}{}
	{}{}{}
	{}
	{}
\gscore{Q5I}{I}{}{Hodie si vocem}
{
\grechangedim{spaceabovelines}{5mm}{fixed}
\gscore{Q5H}{H}{}{Pange lingua... Proelium}
}
\rubric{Antiphonæ, Psalmi et Versus Nocturnorum ut in Psalterio, pag. \pageref{M-F1N1A1}.}

\pagebreak

\feast{Q6F5}{Feria V in Cœna Domini}
	{Proprium de Tempore}{Feria V in Cœna Domini}{2}{}
	{}{}{}
	{}
	{}
\thispagestyle{empty}
\rubric{Matutinum absolute incipitur ab Antiphona primi Psalmi. Usque ad Sabbati sancti inclusive, in fine Psalmorum omittitur \normaltext{Glória Patri}.}
\nocturn{1}
{\grechangedim{baselineskip}{62pt plus 1pt minus 5pt}{scalable}
	\gscore{Q6F5N1A1}{A}{1}{Zelus domus tuae}
	\psalmus{68}{8sgp}
	\gscore{Q6F5N1A2}{A}{2}{Avertantur retrorsum}
	\psalmus{69}{8sgp}
	\gscore{Q6F5N1A3}{A}{3}{Deus meus eripe me de}
	\psalmus{70}{8sgp}
	\versiculus{Avertántur retrórsum, et \textit{eru}\textbf{bés}cant.}{Qui cógitant \textit{mihi} \textbf{ma}la.}
	\nocturn{2}
	\gscore{Q6F5N2A1}{A}{4}{Liberavit Dominus}
	\psalmus{71}{7sgp}
	\gscore{Q6F5N2A2}{A}{5}{Cogitaverunt impii et locuti}
}
\pagebreak
\psalmus{72}{8sgp}
\gscore{Q6F5N2A3}{A}{6}{Exsurge Domine et judica}
\psalmus{73}{1sgp}
\versiculus{Deus meus, éripe me de manu \textit{pecca}\textbf{tó}ris.}{Et de manu contra legem agéntis \textit{et in}\textbf{í}qui.}
\nocturn{3}
\gscore{Q6F5N3A1}{A}{7}{Dixit iniquis}
\psalmus{74}{7sgp}
\gscore{Q6F5N3A2}{A}{8}{Terra tremuit}
\psalmus{75}{8sgp}
\gscore{Q6F5N3A3}{A}{9}{In die tribulationis meae}
\psalmus{76}{7sgp}
\versiculus{Ex\textit{súrge,} \textbf{Dó}mine.}{Et júdica \textit{causam} \textbf{me}am.}

\feast{Q6F6}{Feria VI in Parasceve}
	{Proprium de Tempore}{Feria VI in Parasceve}{2}{}
	{}{}{}
	{}
	{}
\nocturn{1}
{\grechangedim{baselineskip}{62pt plus 1pt minus 5pt}{scalable}
	\gscore{Q6F6N1A1}{A}{1}{Astiterunt reges terrae}
	\psalmus{2}{8sgp}
	\gscore{Q6F6N1A2}{A}{2}{Diviserunt sibi vestimenta}
	\psalmus{21}{8sgp}
}
\pagebreak
\gscore{Q6F6N1A3}{A}{3}{Insurrexerunt in me}
\psalmus{26}{8sgp}
\versiculus{Divisérunt sibi vesti\textit{ménta} \textbf{me}a.}{Et super vestem meam mi\textit{sérunt} \textbf{sor}tem.}
\nocturn{2}
\gscore{Q6F6N2A1}{A}{4}{Vim faciebant}
\psalmus{37}{8sgp}
\gscore{Q6F6N2A2}{A}{5}{Confundantur et revereantur}
\psalmus{39}{4esgp}
\gscore{Q6F6N2A3}{A}{6}{Alieni insurrexerunt in me}
\pagebreak
\psalmus{53}{4esgp}
\versiculus{Insurrexérunt in me tes\textit{tes in}\textbf{í}qui.}{Et mentíta est iní\textit{quitas} \textbf{si}bi.}
\nocturn{3}
\gscore{Q6F6N3A1}{A}{7}{Ab insurgentibus}
\psalmus{58}{1sgp}
\vspace{2.8\baselineskip}
\gscore{Q6F6N3A2}{A}{8}{Longe fecisti}
\pagebreak
\psalmus{87}{8sgp}
\gscore{Q6F6N3A3}{A}{9}{Captabunt in animam}
\vspace{0.8\baselineskip}
\psalmus{93}{8sgp}
\versiculus{Locúti sunt advérsum me lin\textit{gua do}\textbf{ló}sa.}{Et sermónibus ódii circumdedérunt me, et expugnavé\textit{runt me} \textbf{gra}tis.}

\feast{Q6F7}{Sabbato Sancto}
	{Proprium de Tempore}{Sabbato Sancto}{2}{}
	{}{}{}
	{}
	{}
\nocturn{1}
\gscore{Q6F7N1A1}{A}{1}{In pace in idipsum}
\psalmus{4}{8sgp}
\vspace{0.5\baselineskip}
\gscore{Q6F7N1A2}{A}{2}{Habitabit}
\psalmus{14}{4esgp}
\vspace{0.5\baselineskip}
\gscore{Q6F7N1A3}{A}{3}{Caro mea requiescet}
\psalmus{15}{7sgp}
\versiculus{In pace \textit{in id}\textbf{í}psum.}{Dórmiam et \textit{requi}\textbf{és}cam.}
\nocturn{2}
\gscore{0101N1A3}{A}{4}{Elevamini}
\psalmus{23}{5sgp}
\gscore{Q6F7N2A2}{A}{5}{Credo videre}
\psalmus{26}{4esgp}
\gscore{Q6F7N2A3}{A}{6}{Domine abstraxisti}
\psalmus{29}{8sgp}
\versiculus{Tu autem, Dómine, mise\textit{rére} \textbf{me}i.}{Et resúscita me, et retrí\textit{buam} \textbf{e}is.}
\nocturn{3}
\gscore{Q6F7N3A1}{A}{7}{Deus adjuvat me}
\psalmus{53}{8sgp}
\pagebreak % todo check
\gscore{Q6F7N3A2}{A}{8}{In pace factus est}
\psalmus{75}{7sgp}
\gscore{Q6F7N3A3}{A}{9}{Factus sum sicut homo}
\pagebreak
\psalmus{87}{4esgp}
\versiculus{In pace factus est \textit{locus} \textbf{e}jus.}{Et in Sion habitá\textit{tio} \textbf{e}jus.}

\end{document}