% !TEX TS-program = lualatex
% !TEX encoding = UTF-8

\documentclass[psalterium-dominicis.tex]{subfiles}

\ifcsname preamble@file\endcsname
  \setcounter{page}{\getpagerefnumber{M-nr11_tempus_nativitatis}}
\fi

\begin{document}

\feast{1225}{In Nativitate\\Domini nostri Jesu Christi}
	{Proprium de Tempore}{In Nativitate Domini}{1}{25 Decembris}
	{}{}{Jesu Christi, Domini nostri!Nativitas}
	{}
	{}
\gscore{1225I}{I}{}{Christus natus est}
\gscore{1225H}{H}{}{Jesu redemptor omnium}
\nocturn{1}
\gscore{1225N1A1}{A}{1}{Dominus dixit ad me}
\psalmus{2}{8}
\gscore{1225N1A2}{A}{2}{Tamquam sponsus Dominus procedens}
\psalmus{18}{2}
\gscore{1225N1A3}{A}{3}{Diffusa est gratia}
\psalmus{44}{1}
\versiculus{Tamquam sponsus.}{Dóminus procédens de thálamo suo.}

\nocturn{2}
\gscore{1225N2A1}{A}{4}{Suscepimus Deus misericordiam}
\psalmus{47}{8}
\gscore{1225N2A2}{A}{5}{Orietur diebus Domini}
\psalmus{71}{3}
\gscore{1225N2A3}{A}{6}{Veritas de terra orta}
\psalmus{84}{8}
\versiculus{Speciósus forma præ filiis hóminum.}{Diffúsa est grátia in lábiis tuis.}

\nocturn{3}
\gscore{1225N3A1}{A}{7}{Ipse invocabit me alleluia}
\psalmus{88}{6}
\gscore{1225N3A2}{A}{8}{Laetentur coeli}
\psalmus{95}{4e}
\gscore{1225N3A3}{A}{9}{Notum fecit Dominus alleluia salutare}
\psalmus{97}{6}
\versiculus{Ipse invocábit me, allelúja.}{Pater meus es tu, allelúja.}

\feast{1226}{In Festo S. Stephani Protomartyris}
	{Proprium de Tempore}{S. Stephani Protomartyris}{2}{26 Decembris}
	{}{}{Stephani}
	{cum Octava simplici.}
	{}
\rubric{Hymnus, Antiphonæ, Psalmi et Versus Nocturnorum de Communi unius Martyris, pag.\ \pageref{M-UMEX}. Invitatorium ut infra.}
\gscore{1226I}{I}{}{Christum natum qui beatum}

\feast{1227}{In Festo S. Joannis\\Apostoli et Evangelistæ}
	{Proprium de Tempore}{S. Joannis Apostoli et Evangelistæ}{2}{27 Decembris}
	{}{}{Joannis Evangelistæ}
	{cum Octava simplici. Omnia de Communi Apostolorum, pag.\ \pageref{M-APEX}, præter ea quæ hic habentur propria.}
	{}

\feast{1228}{In Festo Ss. Innocentium Martyrum}
	{Proprium de Tempore}{Ss. Innocentium Martyrum}{2}{28 Decembris}
	{}{}{Innocentium}
	{}
	{}
\rubric{Omnia de Communi plurimorum Martyrum, pag.\ \pageref{M-PMEX}, præter ea quæ hic habentur propria.}
\gscore{1228H}{H}{}{Audit tyrannus}

\nocturn{3}
\rubric{Loco \aa 2. \scorename{PMEXN3A2} cantatur sequenta antiphona.}
\gscore{1228N3A2}{A}{8}{Isti sunt qui venerunt}

\feast{N1F1}{Dominica infra Octavam Nativitatis}
	{Proprium de Tempore}{Dominica infra Octavam Nativitatis}{2}{}
	{}{}{Jesu Christi, Domini nostri!Nativitas, dominica infra octavam}
	{}
	{}
\rubric{Omnia de Nativitate Domini ut pag.\pageref{M-1225}, præter Responsoria.}

\feast{0101}{In Circumcisione Domini\\et Octava Nativitatis}
	{Proprium de Tempore}{In Circumcisione Domini}{2}{1 Januarii}
	{}{}{Jesu Christi, Domini nostri!Circumcisio}
	{}
	{}
\rubric{Invitatorium \scorename{1225I}, et Hymnus \scorename{1225H} ut in Nativitate Domini, pag.\ \pageref{M-1225}.}
\nocturn{1}
\gscore{0101N1A1}{A}{1}{Dominus dixit ad me}
\psalmus{2}{8}
\gscore{0101N1A2}{A}{2}{In sole posuit tabernaculum}
\psalmus{18}{5}
\gscore{0101N1A3}{A}{3}{Elevamini}
\psalmus{23}{5}
\versiculus{Tamquam sponsus.}{Dóminus procédens de thálamo suo.}
\nocturn{2}
\gscore{0101N2A1}{A}{4}{Speciosus forma}
\psalmus{44}{1}
\gscore{0101N2A2}{A}{5}{Homo natus est in ea}
\psalmus{86}{7}
\gscore{0101N2A3}{A}{6}{Exsultabunt omnia ligna}
\psalmus{95}{5}
\versiculus{Speciósus forma præ filiis hóminum.}{Diffúsa est grátia in lábiis tuis.}
\nocturn{3}
\gscore{0101N3A1}{A}{7}{In principio et ante}
\psalmus{96}{8}
\gscore{0101N3A2}{A}{8}{Ante luciferum genitus}
\psalmus{97}{2}
\gscore{0101N3A3}{A}{9}{Nato Domino}*
\psalmus{98}{8}
\versiculus{Ipse invocábit me, allelúja.}{Pater meus es tu, allelúja.}

\feast{N2}{In Festo Sanctissimi Nominis Jesu}
	{Proprium de Tempore}{Sanctissimi Nominis Jesu}{2}{Dominica inter Circumcisionem et Epiphaniam}
	{}{}{Jesu Christi, Domini nostri!Nomen}
	{}
	{}
\rubric{Quando Dominica non erit, hoc Festum celebratur die 2 Januarii. Psalmi trium Nocturnorum ut in Communi Festorum B.M.V. pag.\ \pageref{M-CBMV}.}
\gscore{N2I}{I}{}{Admirabile nomen Jesu}
\gscore{N2H}{H}{}{Jesu Rex admirabilis}
\nocturn{1}
\gscore{N2N1A1}{A}{1}{Domine Dominus... terra}
\psalmus{2}{1}
\gscore{N2N1A2}{A}{2}{In nomine Jesu omne}
\psalmus{18}{2}
\gscore{N2N1A3}{A}{3}{Confitemini Domino et invocate}
\psalmus{23}{3}
\versiculus{Propter nomen tuum, Dómine, propitiáberis peccáto meo.}{Multum est enim.}
\nocturn{2}
\gscore{N2N2A1}{A}{4}{Memores erunt nominis}
\psalmus{44}{4e}
\gscore{N2N2A2}{A}{5}{Magnificate Dominum}
\psalmus{45}{5}
\gscore{N2N2A3}{A}{6}{Omnes gentes quascumque}
\psalmus{86}{6}
\versiculus{Propter glóriam nóminis tui, Dómine, liberásti nos.}{Et propítius esto peccátis nostris propter nomen tuum.}
\nocturn{3}
\gscore{N2N3A1}{A}{7}{Cantate Domino et benedicite}
\psalmus{95}{7}
\gscore{N2N3A2}{A}{8}{Secundum nomen tuum Deus}
\psalmus{96}{8}
\gscore{N2N3A3}{A}{9}{Cantate Deo psalmum dicite}
\psalmus{97}{1}
\versiculus{Afférte Dómino glóriam et honórem.}{Afférte Dómino glóriam nómini ejus.}

\feast{0105}{In Vigilia Epiphaniæ}
	{Proprium de Tempore}{In Vigilia Epiphaniæ}{2}{5 Januarii}
	{}{}{Jesu Christi, Domini nostri!Epiphania, vigilia}
	{}
	{}
\rubric{Omnia ut in Octava Nativitatis.}

\feast{0106}{In Epiphania\\Domini nostri Jesu Christi}
	{Proprium de Tempore}{In Epiphania Domini}{1}{6 Januarii}
	{}{}{Jesu Christi, Domini nostri!Epiphania}
	{}
	{}
\rubric{In Festo omittitur \normaltext{Dómine lábia mea} usque ad Hymnus, et incipitur Officium cum \aa 1.
Per Octavam dicitur \normaltext{Dómine lábia mea} et reliqua.}
\gscore{0106I}{I}{}{Christus apparuit nobis}
\gscore{0106H}{H}{}{Crudelis Herodes}
\nocturn{1}
\gscore{0106N1A1}{A}{1}{Afferte Domino}
\psalmus{28}{7}
\gscore{0106N1A2}{A}{2}{Fluminis impetus}
\psalmus{45}{6}
\gscore{0106N1A3}{A}{3}{Psallite Deo nostro}
\psalmus{46}{1}
\versiculus{Omnis terra adóret te, et psallat tibi.}{Psalmum dícat nómini tuo.}
\nocturn{2}
\gscore{0106N2A1}{A}{4}{Omnis terra adoret}
\psalmus{65}{4e}
\gscore{0106N2A2}{A}{5}{Reges Tharsis}
\psalmus{71}{1}
\gscore{0106N2A3}{A}{6}{Omnes Gentes quascumque}
\psalmus{85}{4e}
\versiculus{Tharsis et insulæ múnera ófferent.}{Reges Arabum et Saba dona addúcent.}
\nocturn{3}
\rubric{Sequens Psalmum dicitur tantum hac die :}
\gscore{0106N3A1}{A}{7}{Venite adoremus eum qui ipse est}
\psalmus{94}{repet}
\gscore{0106N3A2}{A}{8}{Adorate Dominum alleluia in aula}
\psalmus{95}{6}
\gscore{0106N3A3}{A}{9}{Adorate Deum alleluia omnes}
\psalmus{96}{6}
\versiculus{Adoráte Dóminum, allelúija.}{In aula sancta ejus, allelúja.}
\end{document}