% !TEX TS-program = lualatex
% !TEX encoding = UTF-8

\documentclass[psalterium-dominicis.tex]{subfiles}

\ifcsname preamble@file\endcsname
  \setcounter{page}{\getpagerefnumber{M-nr12_tempus_post_epiphaniam}}
\fi

\begin{document}

\feast{E1F1}{In Festo sanctæ Familiæ\\Jesu, Mariæ, Joseph}
	{Proprium de Tempore}{Sanctæ Familiæ}{2}{Dominica infra Octavam Epiphaniæ}
	{}{}{Jesu Christi, Domini nostri!Familia Sancta}
	{}
	{}
\gscore{E1I}{I}{}{Christum Dei Filium Mariae}
\gscore{E1H}{H}{}{Sacra jam splendent decorata}
\nocturn{1}
\gscore{E1N1A1}{A}{1}{Cum inducerent puerum}
\psalmus{2}{1}
\gscore{E1N1A2}{A}{2}{Ut perfecerunt omnia}
\psalmus{18}{1}
\gscore{E1N1A3}{A}{3}{Puer autem crescebat}
\psalmus{23}{3}
\versiculus{Propter nos egénus factus est cum esset dives.}{Ut illíus inópia nos dívites essémus.}
\nocturn{2}
\gscore{E1N2A1}{A}{4}{Consurgens Joseph... secessit}
\psalmus{44}{4e}
\gscore{E1N2A2}{A}{5}{Angelus Domini apparuit in somnis... vade}
\psalmus{45}{3}
\gscore{E1N2A3}{A}{6}{Et veniens habitavit}
\psalmus{86}{8}
\versiculus{Dóminus vias suas docébis nos.}{Et ambulábimus in sémitis ejus.}
\nocturn{3}
\gscore{E1N3A1}{A}{7}{Ibant parentes}
\psalmus{95}{1}
\gscore{E1N3A2}{A}{8}{Cum redirent}
\psalmus{96}{2}
\gscore{E1N3A3}{A}{9}{Non invenientes Jesum}
\psalmus{97}{3}
\versiculus{Pauper sum ego, et in labóribus a juventúte mea.}{Exaltátus autem humiliátus sum, et conturbátus.}

\feast{0113}{In Octava Epiphaniæ,\\ et Baptismate Domini}
	{Proprium de Tempore}{In Octava Epiphaniæ}{2}{13 Januarii}
	{}{}{Jesu Christi, Domini nostri!Epiphania, octava}
	{Omnia ut suo loco in Festo notatur.}
	{}

\feast{E2F1}{In Dominicis post Epiphaniam}
	{Proprium de Tempore}{Dominicæ II usque IV post Epiphaniam}{2}{}
	{}{}{}
	{}
	{}
\gscore{F1Iw}{I}{}{Adoremus Dominum}
\gscore{F1Hw}{H}{}{Primo die quo Trinitas}
\rubric{Antiphonæ, Psalmi et Versus Nocturnorum ut in Psalterio, pag. \pageref{F1N1A1}.}

\feast{7GF1}{Dominicis in Septuagesima, Sexagesima et Quinquagesima}
	{Proprium de Tempore}{Dominicis in Septuagesima, Sexagesima et Quinquagesima}{2}{}
	{}{}{Septuagesima}
	{}
	{}
\gscore{7GF1I}{I}{}{Praeoccupemus faciem}
\rubric{Hymnus \scorename{F1Hw}, ut supra.}
\rubric{Antiphonæ, Psalmi et Versus Nocturnorum ut in Psalterio, pag. \pageref{F1N1A1}.}

\end{document}