% !TEX TS-program = lualatex
% !TEX encoding = UTF-8

\documentclass[psalterium-dominicis.tex]{subfiles}

\ifcsname preamble@file\endcsname
  \setcounter{page}{\getpagerefnumber{M-nr14_tempus_passionis}}
\fi

\begin{document}

\feast{Q5F1}{Dominica de Passione et Dominica in Palmis}
	{Proprium de Tempore}{Tempus Passionis}{2}{}
	{}{}{Quadragesima!Tempus Passionis}
	{}
	{}
\gscore{Q5I}{I}{}{Hodie si vocem}
\gscore{Q5H}{H}{}{Pange lingua... Lauream}
\rubric{Antiphonæ, Psalmi et Versus Nocturnorum ut in Psalterio, pag. \pageref{F1N1A1}.}

\feast{Q6F5}{Feria V in Cœna Domini}
	{Proprium de Tempore}{Feria V in Cœna Domini}{2}{}
	{Duplex I. classis}{I. classis}{}
	{}
	{}
\rubric{Matutinum absolute incipitur ab Antiphona primi Psalmi: et in fine cujuslibet Psalmi ad Matutinum et ad Laudes exstinguitur una ex quindecim candelis candelabri triangularis positi ante altare. Usque ad Sabbati sancti inclusive, in fine Psalmorum omittitur \normaltext{Glória Patri}.}
\nocturn{1}
\gscore{Q6F5N1A1}{A}{1}{Zelus domus tuae comedit me}
\psalmus{68}{sgp}
\gscore{Q6F5N1A2}{A}{2}{Avertantur retrorsum et}
\psalmus{69}{sgp}
\gscore{Q6F5N1A3}{A}{3}{Deus meus eripe me de}
\psalmus{70}{sgp}
\versiculus{Avertántur retrórsum, et erubéscant.}{Qui cógitant mihi mala.}
\rubric{Hoc triduo post Versiculos Nocturnorum dicitur secreto \normaltext{Pater noster,} nec pronunciatur \normaltext{Et ne nos,} nec dicitur Absolutio, neque dantur Benedictiones ante Lectiones. In fine Lectionum non dicitur \normaltext{Tu autem,} sed primæ tres Lectiones Jeremiæ terminantur ut in Breviario notatur.}
\nocturn{2}
\gscore{Q6F5N2A1}{A}{4}{Liberavit dominus pauperem}
\psalmus{71}{sgp}
\gscore{Q6F5N2A2}{A}{5}{Cogitaverunt impii et locuti}
\psalmus{72}{sgp}
\gscore{Q6F5N2A3}{A}{6}{Exsurge Domine et judica}
\psalmus{73}{sgp}
\versiculus{Deus meus, éripe me de manu peccatóris.}{Et de manu contra legem agéntis et iníqui.}
\nocturn{3}
\gscore{Q6F5N3A1}{A}{7}{Dixit iniquis nolite loqui}
\psalmus{74}{sgp}
\gscore{Q6F5N3A2}{A}{8}{Terra tremuit et quievit dum}
\psalmus{75}{sgp}
\gscore{Q6F5N3A3}{A}{9}{In die tribulationis meae}
\psalmus{76}{sgp}
\versiculus{Exsúrge, Dómine.}{Et júdica causam meam.}
\rubric{Ad Laudes omnia ut in Antiphonali Romano pro diurnis Horis.}

\feast{Q6F6}{Feria VI in Parasceve}
	{Proprium de Tempore}{Feria VI in Parasceve}{2}{}
	{Duplex I. classis}{I. classis}{}
	{}
	{}
\nocturn{1}
\gscore{Q6F6N1A1}{A}{1}{Astiterunt reges terrae}
\psalmus{2}{sgp}
\gscore{Q6F6N1A2}{A}{2}{Diviserunt sibi vestimenta}
\psalmus{21}{sgp}
\gscore{Q6F6N1A3}{A}{3}{Insurrexerunt in me}
\psalmus{26}{sgp}
\versiculus{Divisérunt sibi vestiménta mea.}{Et super vestem meam misérunt sortem.}
\nocturn{2}
\gscore{Q6F6N2A1}{A}{4}{Vim faciebant qui quaerebant}
\psalmus{37}{sgp}
\gscore{Q6F6N2A2}{A}{5}{Confundantur et revereantur}
\psalmus{39}{sgp}
\gscore{Q6F6N2A3}{A}{6}{Alieni insurrexerunt in me}
\psalmus{53}{sgp}
\versiculus{Insurrexérunt in me testes iníqui.}{Et mentíta est iníquitas sibi.}
\nocturn{3}
\gscore{Q6F6N3A1}{A}{7}{Ab insurgentibus in me}
\psalmus{58}{sgp}
\gscore{Q6F6N3A2}{A}{8}{Longe fecisti notos meos}
\psalmus{87}{sgp}
\gscore{Q6F6N3A3}{A}{9}{Captabunt in animam justi}
\psalmus{93}{sgp}
\versiculus{Locúti sunt advérsum me lingua dolósa.}{Et sermónibus ódii circumdedérunt me, et expugnavérunt me gratis.}
\rubric{Ad Laudes omnia ut in Antiphonali Romano pro diurnis Horis.}

\feast{Q6F7}{Sabbato Sancto}
	{Proprium de Tempore}{Sabbato Sancto}{2}{}
	{Duplex I. classis}{I. classis}{}
	{}
	{}
\nocturn{1}
\gscore{Q6F7N1A1}{A}{1}{In pace in idipsum}
\psalmus{4}{sgp}
\gscore{Q6F7N1A2}{A}{2}{Habitabit in tabernaculo tuo}
\psalmus{14}{sgp}
\gscore{Q6F7N1A3}{A}{3}{Caro mea requiescet}
\psalmus{15}{sgp}
\versiculus{In page in idípsum.}{Dórmiam et requiéscam.}
\nocturn{2}
\gscore{Q6F7N2A1}{A}{4}{Elevamini portae}
\psalmus{23}{sgp}
\gscore{Q6F7N2A2}{A}{5}{Credo videre}
\psalmus{26}{sgp}
\gscore{Q6F7N2A3}{A}{6}{Domine abstraxisti}
\psalmus{29}{sgp}
\versiculus{Tu autem, Dómine, miserére mei.}{Et resúscita me, et retríbuam eis.}
\nocturn{3}
\gscore{Q6F7N3A1}{A}{7}{Deus adjuvat me}
\psalmus{53}{sgp}
\gscore{Q6F7N3A2}{A}{8}{In pace factus est}
\psalmus{75}{sgp}
\gscore{Q6F7N3A3}{A}{9}{Factus sum sicut homo}
\psalmus{87}{sgp}
\versiculus{In pace factus est locus ejus.}{Et in Sion habitátio ejus.}

\end{document}