% !TEX TS-program = lualatex
% !TEX encoding = UTF-8

\documentclass[psalterium-dominicis.tex]{subfiles}

\ifcsname preamble@file\endcsname
  \setcounter{page}{\getpagerefnumber{M-nr16_tempus_post_pentecosten}}
\fi

\begin{document}

\feast{H1F1}{In Festo Sanctissimæ Trinitatis}
	{Proprium de Tempore}{In Festo Sanctissimæ Trinitatis}{2}{Dominica I post Pentecosten}
	{Duplex I. classis}{I. classis}{Trinitatis}
	{}
	{}
\gscore{H1I}{I}{}{Deum verum unum in Trinitate}
\gscore{H1H}{H}{}{Summae Parens clementiae}
\nocturn{1}
\gscore{H1N1A1}{A}{1}{Adesto unus Deus omnipotens}
\psalmus{8}{1}
\gscore{H1N1A2}{A}{2}{Te unum in substantia}
\psalmus{18}{2}
\gscore{H1N1A3}{A}{3}{Te semper idem esse}
\psalmus{23}{3}
\versiculus{Benedicámus Patrem et Fílium cum Sancto Spíritu.}{Laudémus et superexaltémus eum in sǽcula.}
\nocturn{2}
\gscore{H1N2A1}{A}{4}{Te invocamus}
\psalmus{46}{4e}
\gscore{H1N2A2}{A}{5}{Spes nostra}
\psalmus{47}{5}
\gscore{H1N2A3}{A}{6}{Libera nos}
\psalmus{71}{6}
\versiculus{Benedíctus es, Dómine, in firmaménto cœli.}{Et laudábilis et gloriósus in sǽcula.}
\nocturn{3}
\gscore{H1N3A1}{A}{7}{Caritas Pater est}
\psalmus{95}{7}
\gscore{H1N3A2}{A}{8}{Verax est Pater}
\psalmus{96}{8}
\gscore{H1N3A3}{A}{9}{Pater et Filius et Spiritus Sanctus}
\psalmus{97}{3}
\versiculus{Verbo Dómini cœli firmáti sunt.}{Et Spíritu oris ejus omnis virtus eórum.}

\feast{H1F5}{In Festo Sanctissimi Corporis Christi}
	{Proprium de Tempore}{In Festo Sanctissimi Corporis Christi}{2}{Feria V post Octavam Pentecosten}
	{Duplex I. classis}{I. classis}{Jesu Christi, Domini nostri!Corpus}
	{Infra Octavam (et in Dominica infra Octavam) et in die Octava omnia dicuntur ut in festo, exceptis Lectionibus, quæ pro singulis diebus assignantur propriæ; et non dicitur \rnum{9} Lectio alicujus Festi commemorati.}
	{}
\gscore{H1F5I}{I}{}{Christum regem adoremus}
\gscore{H1F5H}{H}{}{Sacris solemniis}
\nocturn{1}
\gscore{H1F5N1A1}{A}{1}{Fructum salutiferum}
\psalmus{1}{1}
\gscore{H1F5N1A2}{A}{2}{A fructu frumenti}
\psalmus{4}{2}
\gscore{H1F5N1A3}{A}{3}{Communione calicis}
\psalmus{15}{3}
\versiculus{Panem de cœli dedit eis, allelúja.}{Panem Angelórum manducávit homo, allelúja.}
\nocturn{2}
\gscore{H1F5N2A1}{A}{4}{Memor sit}
\psalmus{19}{4e}
\gscore{H1F5N2A2}{A}{5}{Paratur nobis mensa}
\psalmus{22}{5}
\gscore{H1F5N2A3}{A}{6}{In voce exsultationis}
\psalmus{41}{6}
\versiculus{Cibávit illos ex ádipe fruménti, allelúja.}{Et de petra, melle saturávit eos, allelúja.}
\nocturn{3}
\gscore{H1F5N3A1}{A}{7}{Introibo ad altare}
\psalmus{42}{7}
\gscore{H1F5N3A2}{A}{8}{Cibavit nos Dominus}
\psalmus{80}{8}
\gscore{H1F5N3A3}{A}{9}{Ex altari tuo}
\psalmus{83}{6}
\versiculus{Edúcas panem de terra, allelúja.}{Et vinum lætíficet cor hóminis, allelúja.}

\feast{H2F6}{In Festo Sacratissimi Cordis Jesu}
	{Proprium de Tempore}{In Festo Sacratissimi Cordis Jesu}{2}{Feria VI post Octavam Ss. Corporis Christi}
	{Duplex I. classis}{I. classis}{Jesu Christi, Domini nostri!Cor}
	{Infra Octavam (et in Dominica infra Octavam) et in die Octava omnia dicuntur ut in festo, exceptis Lectionibus, quæ pro singulis diebus assignantur propriæ; et non dicitur \rnum{9} Lectio alicujus Festi commemorati.}
	{}
\gscore{H2F6I}{I}{}{Cor Jesu amore}
\gscore{H2F6H}{H}{}{Auctor beate saeculi}
\nocturn{1}
\gscore{H2F6N1A1}{A}{1}{Cogitationes}
\psalmus{32}{1}
\gscore{H2F6N1A2}{A}{2}{Apud te est fons vitae}
\psalmus{35}{2}
\gscore{H2F6N1A3}{A}{3}{Homo pacis meae}
\psalmus{40}{3}
\versiculus{Tóllite jugum meum super vos et díscite a me.}{Quia mitis sum et húmilis Corde.}
\nocturn{2}
\gscore{H2F6N2A1}{A}{4}{Rex omnis terrae}
\psalmus{46}{4e}
\gscore{H2F6N2A2}{A}{5}{Dum anxiaretur cor meum}
\psalmus{60}{5}
\gscore{H2F6N2A3}{A}{6}{Secundum multitudinem}
\psalmus{93}{6}
\versiculus{Ego dixi, Dómine, miserére mei.}{Sana ánimam meam quia peccávi tibi.}
\nocturn{3}
\gscore{H2F6N3A1}{A}{7}{Qui diligitis Dominum confitemini}
\psalmus{96}{7}
\gscore{H2F6N3A2}{A}{8}{Viderunt omnes}
\psalmus{97}{8}
\gscore{H2F6N3A3}{A}{9}{Psallam tibi in nationibus}
\psalmus{107}{1}
\versiculus{Memóriam fecit mirabílium suórum miserátor Dóminus.}{Escam dedit timéntibus se.}

\feast{H4F1}{Dominicæ post Pentecosten usque ad mensem Septembris}
	{Proprium de Tempore}{Post Pentecosten usque ad mensem Septembris}{2}{}
	{}{}{}
	{}
	{}
\gscore{F1Is}{I}{}{Dominum qui fecit nos}
\gscore{F1Hs}{H}{}{Nocte surgentes}
\rubric{Antiphonæ, Psalmi et Versus Nocturnorum ut in Psalterio, pag. \pageref{F1N1A1}.}

\feast{10H1F1}{Dominicæ mensis Octobris et Novembris}
	{Proprium de Tempore}{Proprium de Tempore}{2}{}
	{}{}{}
	{}
	{}
\gscore{F1Iw}{I}{}{Adoremus Dominum}
\gscore{F1Hw}{H}{}{Primo die quo Trinitas}
\rubric{Antiphonæ, Psalmi et Versus Nocturnorum ut in Psalterio, pag. \pageref{F1N1A1}.}

\end{document}