% !TEX TS-program = lualatex
% !TEX encoding = UTF-8

\documentclass[psalterium-dominicis.tex]{subfiles}

\ifcsname preamble@file\endcsname
  \setcounter{page}{\getpagerefnumber{M-pd21_psalterium_hebdomada}}
\fi

\begin{document}
\feast{PSAL}{Psalmi de Dominica}{Psalterium}{Psalterium}{1}{}{}{}{}{}{}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Psalmi de Dominica}

\nocturn{1}
\gscore{F1N1A1}{A}{1}{Beatus vir... meditatur.}
\psalmus{1}{8}
\gscore{F1N1A2}{A}{2}{Servite Domino}
\psalmus{2}{7}
\gscore{F1N1A3}{A}{3}{Exsurge Domine salvum}
\psalmus{3}{6}

\rubric{Per Annum.}
\versiculus{Memor fui nocte nóminis tui, Dómine.}{Et custodívi legem tuam.}
\rubric{In Quadragesima.}
\versiculus{Ipse liberávit me de láqueo venántium.}{Et a verbo áspero.}
\rubric{Tempore Passionis.}
\versiculus{Erue a frámea, Deus, ánimam meam.}{Et de manu canis únicam meam.}

\nocturn{2}
\gscore{F1N2A1}{A}{4}{Quam admirabile}
\psalmus{8}{1}
\gscore{F1N2A2}{A}{5}{Sedisti super thronum}
\psalmus{9i}{8}
\gscore{F1N2A3}{A}{6}{Exsurge Domine non praevaleat}
\psalmus{9ii}{1}

\rubric{Per Annum.}
\versiculus{Média nocte surgébam ad confiténdum tibi.}{Super judícia justificatiónis tuæ.}
\rubric{In Quadragesima.}
\versiculus{Scápulis suis obumbrábit tibi.}{Et sub pennis ejus sperábis.}
\rubric{Tempore Passionis.}
\versiculus{De ore leónis líbera me, Dómine.}{Et a cónibus unicónium humilitátem meam.}

\nocturn{3}
\gscore{F1N3A1}{A}{7}{Ut quid Domine}
\psalmus{9iii}{2}
\gscore{F1N3A2}{A}{8}{Exsurge Domine Deus exaltetur}
\psalmus{9iv}{5}
\gscore{F1N3A3}{A}{9}{Justus Dominus... dilexit}
\psalmus{10}{1}

\rubric{Per Annum.}
\versiculus{Prævenérunt óculi mei ad te dilúculo.}{Ut meditárer elóquia tua, Dómine.}
\rubric{In Quadragesima.}
\versiculus{Scuto circúmdabit te véritas ejus.}{Non timébis a timóre noctúrno.}
\rubric{Tempore Passionis.}
\versiculus{Ne perdas cum impiis, Deus, ánimam meam.}{Et cum viris sánguinum vitam meam.}

\rubric{In Dominicis per annum, ultimum Responsorium cantatur ut infra.}
\gscore{E2N3R2}{R}{8}{Duo Seraphim}

\newpage

\feast{TC}{Toni Communes}
	{Toni Communes}{Toni Communes}{1}{}{}{}{}{}{}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Toni communes}

\feast{TCTD}{Hymnus Ambrosianus}
	{Toni Communes}{Hymnus Ambrosianus}{2}{}{}{}{}{}{}
\smalltitle{Tonus solemnis}
\gscore{ORTDa}{H}{}{Te Deum laudamus!Tonus solemnis}
\pagebreak
\smalltitle{Tonus simplex}
\gscore{ORTDb}{H}{}{Te Deum laudamus!Tonus simplex}

\newpage

\feast{TCBD}{Toni Communes ad «Benedicamus Domino»}
	{Toni Communes}{ad «Benedicamus Domino»}{2}{}{}{}{}{}{}
\rubric{In Festis Solemnibus}
\gscore{ORBDa}{T}{}{Benedicamus Domino!In Festis Solemnibus}
\rubric{In Festis Beatæ Mariæ Virginis}
\gscore{ORBDd}{T}{}{Benedicamus Domino!In Festis Beatæ Mariæ Virginis}
\rubric{In aliis Festis}
\gscore{ORBDb}{T}{}{Benedicamus Domino!In aliis Festis}
\rubric{Per Octavam Paschae}
\gscore{ORBDj}{T}{}{Benedicamus Domino!Per Octavam Paschae}
\pagebreak
\rubric{In Dominicis Adventus et Quadragesimæ}
\gscore{ORBDm}{T}{}{Benedicamus Domino!In Dominicis Adventus et Quadragesimae}
\rubric{In Dominicis Temporis Paschalis}
\gscore{ORBDk}{T}{}{Benedicamus Domino!In Dominicis Temporis Paschalis}
\rubric{In Dominicis per annum}
\gscore{ORBDe}{T}{}{Benedicamus Domino!In Dominicis per annum}
\vfill
\sep
\vfill
\newpage

\feast{TCALA}{Toni Communes ad «Alleluia» in Fine Antiphonarum}
	{Toni Communes}{ad «Alleluia»}{2}{}{}{}{}{}{}
\gscore[n]{ORAL1}{T}{}{Toni Communes Ad Alleluia in Fine Antiphonarum}

\feast{TCPNM}{Toni Communes Pneumata In Fine Antiphonarum}
	{Toni Communes}{Pneumata}{2}{}{}{}{}{}{}
\rubric{Pneumata in fine ultimæ cujuscumque Nocturni Antiphonæ in Festis majoribus ubi mos est, adjungi possunt.}
\gscore[n]{ORAL3}{T}{}{Toni Communes Pneumata In Fine Antiphonarum}

\end{document}