% !TEX TS-program = lualatex
% !TEX encoding = UTF-8

\documentclass[psalterium-dominicis.tex]{subfiles}

\ifcsname preamble@file\endcsname
  \setcounter{page}{\getpagerefnumber{M-pd30_commune_apostolorum}}
\fi

\begin{document}
\feast{CS}{Commune Sanctorum}{Commune Sanctorum}{Commune Sanctorum}{1}{}{}{}{}{}{}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Commune Sanctorum}

\feast{APEX}{Commune Apostolorum\\et Evangelistarum\\extra Tempus Paschale}
	{Commune Sanctorum}{Commune Apostolorum extra T. P.}{2}{}
	{}{}{}
	{}
	{}
\addcontentsline{toc}{section}{Commune Apostolorum et Evangelistarum}
\rubric{Tonus solemnis:}
\gscore{APEXIa}{I}{}{Regem Apostolorum\idxnewline(tonus solemnis)}
\rubric{Tonus festivus:}
\gscore{APEXIb}{I}{}{Regem Apostolorum\idxnewline(tonus festivus)}
\gscore{APEXH}{H}{}{Aeterna Christi munera\idxnewline(pro Apostolis)}
\pagebreak\null\vspace{0.5\baselineskip}
\nocturn{1}
\gscore{APEXN1A1}{A}{1}{In omnem terram}
\psalmus{18}{2}
\gscore{APEXN1A2}{A}{2}{Clamaverunt justi}
\psalmus{33}{7}
\gscore{APEXN1A3}{A}{3}{Constitues eos principes}
\psalmus{44}{7}
\versiculus{In omnem terram exívit sonus eórum.}{Et in fines orbis terræ verba eórum.}
\vspace{\baselineskip}
\nocturn{2}
\gscore{APEXN2A1}{A}{4}{Principes populorum}
\pagebreak
\psalmus{46}{8}
\gscore{APEXN2A2}{A}{5}{Dedisti hereditatem}
\psalmus{60}{8}
\vspace{\baselineskip}
\gscore{APEXN2A3}{A}{6}{Annuntiaverunt opera Dei}
\psalmus{63}{8}
\pagebreak
\versiculus{Constítues eos príncipes super omnem terram.}{Mémores erunt nóminis tui, Domine.}
\vspace{\baselineskip}
\nocturn{3}
\gscore{APEXN3A1}{A}{7}{Exaltabuntur cornua justi}
\psalmus{74}{6}
\pagebreak
\rubric{Ante Septuagesimam:}
\gscore{APEXN3A2}{A}{8}{Lux orta \emph{cum} Alleluia}
\rubric{Post Septuagesimam:}
\gscore{0806N3A2}{A}{8}{Lux orta \emph{sine} Alleluia}
\psalmus{96}{6}
\rubric{Ante Septuagesimam:}
\gscore{APEXN3A3}{A}{9}{Custodiebant \emph{cum} Alleluia}
\psalmus{98}{4e}
\rubric{Post Septuagesimam:}
\gscore{APEXN3A3b}{A}{9}{Custodiebant \emph{sine} Alleluia}
\psalmusref{98}{7}
\versiculus{Nimis honoráti sunt amíci tui, Dómine.}{Nimis confortátus est principátus eórum.}

\feast{APTP}{Commune Apostolorum\\et Evangelistarum\\Tempore Paschali}
	{Commune Sanctorum}{Commune Apostolorum T. P.}{2}{}
	{}{}{}
	{}
	{}
\thispagestyle{empty}
\gscore{APTPI}{I}{}{Regem Apostolorum\idxnewline(tempore paschali)}
\gscore{APTPH}{H}{}{Tristes erant Apostoli}
\rubric{Ab Ascensione ad Pentecosten, non dicitur \normaltext{Qui surrexísti a mórtuis} sed \normaltext{Qui scandis super sídera}.}
\nocturn{1}
\gscore{APTPN1A}{A}{1}{Stabunt justi}
\psalmus{18}{8}
\vspace{\baselineskip}
\psalmus{33}{8}
\psalmus{44}{8}
\pagebreak
\versiculus{Sancti et justi, in Dómino gaudéte, allelúia.}{Vos elégit Deus in hereditátem sibi, allelúia.}
\nocturn{2}
\gscore{APTPN2A}{A}{2}{Ecce quomodo}
\psalmus{46}{3}
\pagebreak
\psalmus{60}{3}
\psalmus{63}{3}
\versiculus{Lux perpétua lucébit Sanctis tuis, Dómine, allelúia.}{Et ætérnitas témporum, allelúia.}
\nocturn{3}
\gscore{APTPN3A}{A}{3}{Lux perpetua}
\psalmus{74}{1}
\pagebreak
\psalmus{96}{1}
\psalmus{98}{1}
\versiculus{Lætítia sempitérna super cápita eórum, allelúia.}{Gáudeium et exsultatiónem obtinébunt, allelúia.}

\end{document}