% !TEX TS-program = lualatex
% !TEX encoding = UTF-8

\documentclass[psalterium-dominicis.tex]{subfiles}

\ifcsname preamble@file\endcsname
  \setcounter{page}{\getpagerefnumber{M-nr47_sanctorale_augusti}}
\fi

\begin{document}

\feast{0801}{S. Petri ad Vincula}
	{Proprium Sanctorum}{Festa Augusti}{2}{1 Augusti}
	{Duplex majus}{(Omittitur)}{Petri Apostoli!ad Vincula}
	{}
	{}
\rubric{Omnia de Communi Apostolorum pag.\ \pageref{M-APEX}, præter Hymnus et Responsoria.
Hymnus \scorename{0118H}, pag.\ \pageref{M-0118H}.}

\feast{0805}{In Dedicatione Sanctæ Mariæ ad Nives}
	{Proprium Sanctorum}{Festa Augusti}{2}{5 Augusti}
	{}{}{Mariæ!Dedicatio S. M. ad Nives}
	{Omnia de Communi B.M.V., pag.\ \pageref{M-CBMV}.}
	{}

\feast{0806}{In Transfiguratione\\Domini nostri Jesu Christi}
	{Proprium Sanctorum}{Festa Augusti}{2}{6 Augusti}
	{}{}{Jesu Christi, Domini nostri!Transfiguratio}
	{}
	{}
\gscore{0806I}{I}{}{Summum Regem gloriae Christum adoremus}
\gscore{0806H}{H}{}{Quicumque Christum quaeritis}
\nocturn{1}
\gscore{0806N1A1}{A}{1}{Paulo minus ab Angelis minoratus}
\psalmus{8}{1}
\gscore{0806N1A2}{A}{2}{Revelavit Dominus condensa}
\psalmus{28}{1}
\gscore{0806N1A3}{A}{3}{Speciosus forma prae filis hominum}
\psalmus{44}{1}
\versiculus{Gloriósus apparuísti in conspéctu Dómini.}{Proptérea decórem induit te Dóminus.}
\nocturn{2}
\gscore{0806N2A1}{A}{4}{Illuminans tu mirabiliter}
\psalmus{75}{4e}
\gscore{0806N2A2}{A}{5}{Melior est dies una in atriis tuis}
\psalmus{83}{5}
\gscore{0806N2A3}{A}{6}{Gloriosa dicta sunt de te civitas Dei}
\psalmus{86}{6}
\versiculus{Glória et honóre coronásti eum, Dómine.}{Et Constituísti eum super ópera mánuum tuárum.}
\nocturn{3}
\gscore{0806N3A1}{A}{7}{Thabor et Hermon in nomine tuo}
\psalmus{88}{7}
\gscore{0806N3A2}{A}{8}{Lux orta est justo et rectis corde laetitia}
\psalmus{96}{8}
\gscore{0806N3A3}{A}{9}{Confessionem et decorem induit}
\psalmus{103}{1}
\versiculus{Magna est glória ejus in salutári tuo.}{Glóriam et magnum decórem impónes super eum.}

\feast{0810}{S. Laurentii Martyris}
	{Proprium Sanctorum}{Festa Augusti}{2}{10 Augusti}
	{}{}{Laurentii}
	{}
	{}
\rubric{Hymnus et Psalmi de Communi unius Martyris pag.\ \pageref{M-UMEX}, præter Psalmus octavus, ut infra. Reliqua ut infra.}
\gscore{0810I}{I}{}{Beatus Laurentius Christi Martyr triumphat}
\nocturn{1}
\gscore{0810N1A1}{A}{1}{Quo progrederis sine filio}
\gscore{0810N1A2}{A}{2}{Non me derelinque pater sancte}
\gscore{0810N1A3}{A}{3}{Non ego te desero fili}
\versiculus{Glória et honóre coronásti eum, Dómine.}{Et constituísti eum super ópera mánuum tuárum.}
\nocturn{2}
\gscore{0810N2A1}{A}{4}{Beatus Laurentius orabat}
\gscore{0810N2A2}{A}{5}{Dixit Romanus ad beatum Laurentium}
\gscore{0810N2A3}{A}{6}{Beatus Laurentius dixit}
\versiculus{Posuísti, Dómine, super caput ejus.}{Corónam de lápide pretióso.}
\nocturn{3}
\gscore{0810N3A1}{A}{7}{Strinxerunt corporis}
\gscore{0810N3A2}{A}{8}{Igne me examinasti}
\psalmus{16}{}
\gscore{0810N3A3}{A}{9}{Interrogatus te Dominum confessus sum}
\versiculus{Magna est glória ejus in salutári tuo.}{Glóriam et magnum decórem impónes super eum.}

\feast{0815}{In Assumptione Beatæ Mariæ Virginis}
	{Proprium Sanctorum}{Festa Augusti}{1}{15 Augusti}
	{}{}{Mariæ!Assumptio}
	{Cum Octava communi. Omnia de Communi Festorum Beatæ Mariæ Virginis, pag.\ \pageref{M-CBMV}, præter quæ habentur propria.}
	{}
\gscore{0815I}{I}{}{Venite adoremus Regem regum... assumpta}
\rubric{Secundum antiquiorem consuetudinem, hymnus \scorename{CBMVH}, pag.\ \pageref{M-CBMVH}, vel sequens.}
\gscore{0815H}{H}{}{Surge jam terris}
\nocturn{1}
\rubric{Tres Psalmi de Communi.}
\gscore{0815N1A1}{A}{1}{Exaltata est sancta}
\gscore{0815N1A2}{A}{2}{Paradisi portae}
\gscore{0815N1A3}{A}{3}{Benedicta tu in mulieribus}
\versiculus{Exaltáta est sancta Dei Génitrix.}{Super choros Angelórum ad cœléstia regna.}
\nocturn{2}
\rubric{Antiphonæ et Psalmi de Communi.}
\versiculus{Assúmpta est Maria in cœlum: gaudent Angeli.}{Laudántes benedícunt Dóminum.}
\nocturn{3}
\rubric{Antiphonæ et Psalmi de Communi.}
\versiculus{María Virgo assúmpta est ad æthéreum thálamum.}{In quo Rex regum stelláto sedet sólio.}

\feast{0816}{S. Joachim Confessoris\\Patris Beatæ Mariæ Virginis}
	{Proprium Sanctorum}{Festa Augusti}{2}{16 Augusti}
	{}{}{Joachim}
	{}
	{}
\rubric{Commune Confessoris non Pontificis, pag.\ \pageref{M-CONP}.}

\feast{0822}{In Festo Immaculati Cordis Beatæ Mariæ Virginis}
	{Proprium Sanctorum}{Festa Augusti}{2}{22 Augusti}
	{}{}{Mariæ!Cor Immaculatum}
	{}
	{}
\rubric{Commune Festorum B.M.V.\ pag.\ \pageref{M-CBMV}.}

\feast{0824}{S. Bartholomæi Apostoli}
	{Proprium Sanctorum}{Festa Augusti}{2}{24 Augusti}
	{}{}{Bartholomæi}
	{}
	{}
\rubric{Commune Apostolorum pag.\ \pageref{M-APEX}.}

\feast{0829}{In Decollatione Sancti Joannis Baptistæ}
	{Proprium Sanctorum}{Festa Augusti}{2}{29 Augusti}
	{}{}{Joannis Baptistæ!Decollatio}
	{}
	{}
\rubric{Commune unius Martyris, pag.\ \pageref{M-UMEX}.}

\end{document}