% !TEX TS-program = lualatex
% !TEX encoding = UTF-8

\documentclass[psalterium-festivum.tex]{subfiles}

\ifcsname preamble@file\endcsname
  \setcounter{page}{\getpagerefnumber{M-pd48_sanctorale_septembris}}
\fi

\begin{document}

\feast{0815}{In Assumptione Beatæ Mariæ Virginis}
	{Proprium Sanctorum}{Festa Augusti}{1}{15 Augusti}
	{}{}{Mariæ!Assumptio}
	{}
	{}
\gscore{0815I}{I}{}{Venite adoremus Regem}
\rubric{Secundum antiquiorem consuetudinem, hymnus \scorename{CBMVH} pag.\ \pageref{M-CBMVH}, vel sequens.}
\gscore{0815H}{H}{}{Surge jam terris}
\pagebreak\null\vspace{0.5\baselineskip}
\nocturn{1}
%\rubric{Tres Psalmi de Communi.}
%%%% it happens to be that the pointing for the Common is the same as the pointing for the feast. Therefore, the psalms below can be deleted.
\gscore{0815N1A1}{A}{1}{Exaltata est sancta}
\psalmus{2}{4e}\pagebreak
\gscore{0815N1A2}{A}{2}{Paradisi portae}
\psalmus{18}{4e}\pagebreak
\gscore{0815N1A3}{A}{3}{Benedicta tu in mulieribus\newline\null}
\psalmus{23}{4e}
\vspace{\baselineskip}
\versiculus{Exaltáta est sancta Dei Génitrix.}{Super choros Angelórum ad cæléstia regna.}
\vspace{2\baselineskip}\null\par\pagebreak
\nocturn{2}
\rubric{Antiphonæ et Psalmi de Communi, pag.\ \pageref{M-MUXXN2A1}.}
\versiculus{Assúmpta est Maria in cælum: gaudent Angeli.}{Laudántes benedícunt Dóminum.}
\nocturn{3}
\rubric{Antiphonæ et Psalmi de Communi, pag.\ \pageref{M-CBMVN3A1}.}
\versiculus{María Virgo assúmpta est ad æthéreum thálamum.}{In quo Rex regum stelláto sedet sólio.}

\feast{0816}{S. Joachim Confessoris\\Patris Beatæ Mariæ Virginis}
	{Proprium Sanctorum}{Festa Augusti}{2}{16 Augusti}
	{}{}{Joachim}
	{}
	{}
\rubric{Commune Confessoris non Pontificis, pag.\ \pageref{M-CONP}. In hymno mutatur tertius versus et dicitur \normaltext{méruit suprémos
laudis honóres}.}

\feast{0822}{In Festo Immaculati Cordis Beatæ Mariæ Virginis}
	{Proprium Sanctorum}{Festa Augusti}{2}{22 Augusti}
	{}{}{Mariæ!Cor Immaculatum}
	{}
	{}
\rubric{Omnia de Communi B.M.V. pag.\ \pageref{M-CBMV}.}

\feast{0824}{S. Bartholomæi Apostoli}
	{Proprium Sanctorum}{Festa Augusti}{2}{24 Augusti}
	{}{}{Bartholomæi}
	{}
	{}
\rubric{Omnia de Communi Apostolorum, pag.\ \pageref{M-APEX}.}

\feast{0829}{In Decollatione Sancti Joannis Baptistæ}
	{Proprium Sanctorum}{Festa Augusti}{2}{29 Augusti}
	{}{}{Joannis Baptistæ!Decollatio}
	{}
	{}
\rubric{Omnia de Communi unius Martyris, pag.\ \pageref{M-UMEX}.}

\pagebreak

\feast{0908}{In Nativitate Beatæ Mariæ Virginis}
	{Proprium Sanctorum}{Festa Septembris}{2}{8 Septembris}
	{}{}{Mariæ!Nativitas}
	{}
	{}
\rubric{Omnia de Communi B.M.V. pag.\ \pageref{M-CBMV}, præter sequentes.}
\gscore{0908I}{I}{}{Nativitatem}

\feast{0912}{In Festo Sanctissimi Nominis\\Beatæ Mariæ Virginis}
	{Proprium Sanctorum}{Festa Septembris}{2}{12 Septembris}
	{}{}{Mariæ!Nomen}
	{}
	{}
\rubric{Omnia de Communi B.M.V. pag.\ \pageref{M-CBMV}.}

\feast{0914}{In Exaltatione Sanctæ Crucis}
	{Proprium Sanctorum}{Festa Septembris}{2}{14 Septembris}
	{}{}{Jesu Christi, Domini nostri!Exaltatio Crucis}
	{}
	{}
\gscore{0914I}{I}{}{Christum Regem pro nobis}
\vspace{\baselineskip}
\gscore{Q5H}{H}{}{Pange lingua... Proelium}
\nocturn{1}
\gscore{0914N1A1}{A}{1}{Nobile lignum}
\psalmusref{1}{1}
\gscore{0914N1A2}{A}{2}{Sancta Crux extollitur}
\psalmus{2}{2}
\gscore{0914N1A3}{A}{3}{O Crux venerabilis}
\psalmus{3}{4e}\pagebreak
\versiculus{Hoc signum Crucis erit in cælo.}{Cum Dóminus ad judicándum vénerit.}
\nocturn{2}
\gscore{0914N2A1}{A}{4}{O Crucis victoria}
\psalmus{4}{4e}
\gscore{0914N2A2}{A}{5}{Funestae mortis}
\psalmus{10}{5}
\vspace{6\baselineskip}
\pagebreak
\gscore{0914N2A3}{A}{6}{Rex exaltatur}
\psalmus{20}{6}
\versiculus{Adorámus te, Christe, et benedícimus tibi.}{Quia per Crucem tuam redemísti mundum.}
\vspace{2\baselineskip}
\nocturn{3}
\gscore{0914N3A1}{A}{7}{Adoramus te \emph{sine} Alleluia}
\psalmusref{95}{1}
\gscore{0914N3A2}{A}{8}{Per lignum}
\psalmusref{96}{8}
\pagebreak
\gscore{0914N3A3}{A}{9}{Salvator mundi}
\psalmusref{97}{7}
\versiculus{Omnis terra adóret te, et psallat tibi.}{Psalmum dicat nómini tuo.}

\feast{0915}{Septem Dolorum Beatæ Mariæ Virginis}
	{Proprium Sanctorum}{Festa Septembris}{2}{15 Septembris}
	{}{}{Mariæ!Septem Dolorum}
	{}
	{}
\gscore{0915I}{I}{}{Stemus juxta Crucem}
\gscore{0915H}{H}{}{O quot undis}
\nocturn{1}
\gscore{0915N1A1}{A}{1}{Multiplicati sunt}
\psalmusref{3}{1}
\vspace{\baselineskip}
\gscore{0915N1A2}{A}{2}{Paraverunt sagittas suas}
\psalmus{10}{1}
\vspace{\baselineskip}
\gscore{0915N1A3}{A}{3}{Defecit in dolore}
\psalmus{30}{1}
\vspace{2\baselineskip}
\versiculus{Regina Martýrum, ora pro nobis.}{Quæ juxta crucem Jesu constitísti.}
\nocturn{2}
\gscore{0915N2A1}{A}{4}{Factum est cor meum}
\psalmus{21}{1}
\gscore{0915N2A2}{A}{5}{Deus vitam meam}
\psalmus{55}{7}
\vspace{3\baselineskip}
\pagebreak
\gscore{0915N2A3}{A}{6}{Fuerunt mihi lacrymae}
\psalmus{41}{7}
\versiculus{Fascículus myrrhæ diléctus meus mihi.}{Inter úbera mea commorábitur.}
\vspace{\baselineskip}
\nocturn{3}
\gscore{0915N3A1}{A}{7}{Intenderunt arcum}
\psalmus{63}{8}
\pagebreak
\gscore{0915N3A2}{A}{8}{Anima mea turbata est}
\psalmus{6}{8}
\vspace{6\baselineskip}
\pagebreak
\gscore{0915N3A3}{A}{9}{Deus adjutor}
\psalmus{45}{8}
\versiculus{Per te salútem hauriámus, Virgo María.}{Ex vulnéribus Christi.}

\vspace{-4mm}
\feast{0921}{S. Matthæi Apostoli et Evangelistæ}
	{Proprium Sanctorum}{Festa Septembris}{2}{21 Septembris}
	{}{}{Matthæi}
	{}
	{}
\vspace{-4mm}
\rubric{Omnia de Communi Apostolorum, pag.\ \pageref{M-APEX}.}
\pagebreak

\feast{0924}{In Festo Beatæ Mariæ Virginis de Mercede}
	{Proprium Sanctorum}{Festa Septembris}{3}{24 Septembris}
	{}{}{Mariæ!de Mercede}
	{}
	{}
\rubric{Omnia de Communi B.M.V. pag.\ \pageref{M-CBMV}.}

\end{document}