% !TEX TS-program = lualatex
% !TEX encoding = UTF-8

\documentclass[psalterium-dominicis.tex]{subfiles}

\ifcsname preamble@file\endcsname
  \setcounter{page}{\getpagerefnumber{M-pd49_sanctorale_octobris}}
\fi

\begin{document}

\feast{0929}{In Dedicatione S. Michaëlis Archangeli}
	{Proprium Sanctorum}{Festa Septembris}{2}{29 Septembris}
	{}{}{Michaëlis!Dedicatio}
	{Omnia ut in Festo Apparitionis S.\ Michaëlis Archangeli, pag.\ \pageref{M-0508}, præter ea quæ hic habentur propria.}
	{}
\nocturn{1}
\gscore{0929N1A1}{A}{1}{Concussum est mare}
\gscore{0929N1A2}{A}{2}{Laudemus Dominum}
\gscore{0929N1A3}{A}{3}{Ascendit fumus}
\versiculus{Stetit Angelus juxta aram templi.}{Habens thuríbulum áureum in manu sua.}
\nocturn{2}
\gscore{0929N2A1}{A}{4}{Michael Archangele}
\gscore{0929N2A2}{A}{5}{Michael praepositus}
\gscore{0929N2A3}{A}{6}{Gloriosus apparuisti}
\versiculus{Ascéndit fumus arómatum in conspéctu Dómini.}{De manu Angeli.}
\nocturn{3}
\gscore{0929N3A1}{A}{7}{Angelus Archangelus}
\gscore{0929N3A2}{A}{8}{Data sunt ei}
\gscore{0929N3A3}{A}{9}{Multa magnalia}
\versiculus{In conspéctu Angelórum psallam tibi, Deus meus.}{Adorábo ad templum sanctum tuum, et confitébor nómini tuo.}

\feast{1002}{Ss. Angelorum Custodum}
	{Proprium Sanctorum}{Festa Octobris}{2}{2 Octobris}
	{}{}{Angelorum Custodum}
	{Psalmi trium Nocturnorum ut in Festo Gabrielis Archangeli, pag.\ \pageref{M-0324}.}
	{}
\gscore{1002I}{I}{}{Regem Angelorum Dominum Venite adoremus}
\gscore{1002H}{H}{}{Custodes hominum psallimus Angelos}
\nocturn{1}
\gscore{1002N1A1}{A}{1}{Dominus Deus coeli et terrae ipse mittet}
\gscore{1002N1A2}{A}{2}{Deus meus misit Angelum suum}
\gscore{1002N1A3}{A}{3}{Bene ambuletis et Dominus sit in itinere}
\versiculus{Stetit Angelus juxta aram templi.}{Habens thuribulum aúreum in manu sua.}
\nocturn{2}
\gscore{1002N2A1}{A}{4}{Cum essem vobiscum per voluntatem}
\gscore{1002N2A2}{A}{5}{Tollens se Angelus Domini}
\gscore{1002N2A3}{A}{6}{Imittet Angelus Domini in circuitu}
\versiculus{Ascéndit fumus aromátum in conspéctu Dómini.}{De manu Angeli.}
\nocturn{3}
\gscore{1002N3A1}{A}{7}{Misit Dominus Angelum suum qui percussit}
\gscore{1002N3A2}{A}{8}{Adorate Dominum omnes angeli}
\gscore{1002N3A3}{A}{9}{Benedicite Domino omnes angeli}
\versiculus{In conspéctu Angelórum psallam tibi, Deus meus.}{Adorábo ad templum sanctum tuum, et confitébor nómini tuo.}

\feast{1007}{In Festo Sacratissimi Rosarii\\Beatæ Mariæ Virginis}
	{Proprium Sanctorum}{Festa Octobris}{2}{7 Octobris}
	{}{}{Mariæ!Rosarium}
	{Omnia de Communi Festorum B.M.V.\ pag.\ \pageref{M-CBMV}, præter ea quæ hic habentur propria.}
	{}
\gscore{1007I}{I}{}{Solemnitatem Rosarii}
\gscore{1007H}{H}{}{In monte olivis consito Redemptor}
\nocturn{1}
\gscore{1007N1A1}{A}{1}{Angelus Gabriel nuntiavit Mariae}
\gscore{1007N1A2}{A}{2}{Intravit Maria in domum}
\gscore{1007N1A3}{A}{3}{Peperit filium suum primogenitum}
\versiculus{Sancta Dei Génitrix, semper Virgo María.}{Intercéde pro nobis ad Dóminum, Deum nostrum.}
\nocturn{2}
\gscore{1007N2A1}{A}{4}{Cum inducerent Jesum}
\gscore{1007N2A2}{A}{5}{Requirentes Jesum parentes}
\gscore{1007N2A3}{A}{6}{Coepit constristari et factus}
\versiculus{Post partum, Virgo, invioláta permansísti.}{Dei Génitrix intercéde pro nobis.}
\nocturn{3}
\gscore{1007N3A1}{A}{7}{Apprehendit Pilatus Jesum}
\gscore{1007N3A2}{A}{8}{Milites plectentes coronam}
\gscore{1007N3A3}{A}{9}{Crucis imperium super humerum}
\versiculus{Speciósa facta es et suávis.}{In delíciis tuis, sancta Dei Génitrix.}

\feast{1011}{In Maternitate Beatæ Mariæ Virginis}
	{Proprium Sanctorum}{Festa Octobris}{2}{11 Octobris}
	{}{}{Mariæ!Maternitas}
	{Omnia sicut Communi Festorum B.M.V.\ pag.\ \pageref{M-CBMV}, præter ea quæ hic habentur propria.}
	{}
\gscore{1011I}{I}{}{Maternitatem beatae Virginis Mariae celebremus}
\gscore{1011H}{H}{}{Coelo Redemptor praetulit}

\feast{1018}{S. Lucæ Evangelistæ}
	{Proprium Sanctorum}{Festa Octobris}{2}{18 Octobris}
	{}{}{Lucæ}
	{}
	{}
\rubric{Omnia de Communi Apostolorum, pag.\ \pageref{M-APEX}.}

\feast{1024}{S. Raphaëlis Archangeli}
	{Proprium Sanctorum}{Festa Octobris}{2}{24 Octobris}
	{}{}{Raphaëlis}
	{Invitatorium \scorename{0324I} ut pag.\ \pageref{M-0324I}, Hymnus ut infra. Psalmi trium Nocturnorum ut in Festo S. Gabrielis Archangeli pag.\ \pageref{M-0324}.}
	{}
\gscore{1024H}{H}{}{Christe sanctorum decus Angelorum}
\nocturn{1}
\gscore{1024N1A1}{A}{1}{Egressus Tobias invenit}
\gscore{1024N1A2}{A}{2}{Angelus Raphael seipsum}
\gscore{1024N1A3}{A}{3}{Sanum ducam filium}
\versiculus{Data sunt Angelo incénsa multa.}{Ut adoléret ea ante altáre áureum, quod est ante óculos Dómini.}
\nocturn{2}
\gscore{1024N2A1}{A}{4}{Dixit autem Angelus apprehende}
\gscore{1024N2A2}{A}{5}{Obsecro te Azaria frater}
\gscore{1024N2A3}{A}{6}{Lumina fel sanat sed virtus}
\versiculus{Ascéndit fumus arómatum in conspéctu Dómini.}{De manu Angeli.}
\nocturn{3}
\gscore{1024N3A1}{A}{7}{Est hic Sara Raguelis}
\gscore{1024N3A2}{A}{8}{Septem viros habuit quos}
\gscore{1024N3A3}{A}{9}{Per tres dies orationi cum uxore}
\versiculus{Apprehéndit Angelus Ráphaël dæmónium.}{Et religávit illud in desérto superióris Ægýpti.}

\feast{1028}{Ss. Simonis et Judæ Apostolorum}
	{Proprium Sanctorum}{Festa Octobris}{2}{28 Octobris}
	{}{}{Simonis et Judæ}
	{Omnia de Communi Apostolorum, pag.\ \pageref{M-APEX}.}
	{}

\feast{10H5F1}{In Festo Domini Nostri Jesu Christi Regis}
	{Proprium Sanctorum}{Festa Octobris}{2}{Dominica ultima Octobris}
	{}{}{Jesu Christi, Domini nostri!Rex}
	{}
	{}
\gscore{10H5I}{I}{}{Jesum Christum Regem regum}
\gscore{10H5H}{H}{}{Aeterna imago altissimi}
\nocturn{1}
\gscore{10H5N1A1}{A}{1}{Ego autem constitutus}
\psalmus{2}{3}
\gscore{10H5N1A2}{A}{2}{Gloria et honore}
\psalmus{8}{1}
\gscore{0101N1A3}{A}{3}{Elevamini portae aeternales}
\psalmus{23}{5}
\versiculus{Data est mihi omnis potéstas.}{In cœlo et in terra.}
\nocturn{2}
\gscore{10H5N2A1}{A}{4}{Sedebit Dominus Rex}
\psalmus{28}{7}
\gscore{10H5N2A2}{A}{5}{Virga directationis}
\psalmus{44}{8}
\gscore{10H5N2A3}{A}{6}{Psallite Rege nostro}
\psalmus{46}{1}
\versiculus{Afférte Dómino, famíliæ populórum.}{Afférte Dómino glóriam et impérium.}
\nocturn{3}
\gscore{10H5N3A1}{A}{7}{Benedicentur in ipso}
\psalmus{71}{4e}
\gscore{10H5N3A2}{A}{8}{Et ego primogenitum}
\psalmus{88j}{2}
\gscore{10H5N3A3}{A}{9}{Thronus ejus}
\psalmus{88ij}{6}
\versiculus{Adorábunt eum omnes reges terræ.}{Omnes gentes sérvient ei.}

\end{document}